---
title: 那年，我只身一人来到上海（二）
date: 2017-12-01 23:23:00
tags:
---
我记得，6 月 1 号是我上班的第一天。当天中午的时候感觉腰酸，浑身乏力。我感觉我不能思考了，所以请假半天去医院。
 
公司对面就有门诊医院，但是我去的时候正是中午。不开门，最快也得下午一两点。有好心的阿姨告诉我，在不远处有一个急诊医院，我以为很近，结果走了很久，又或许是我头昏的缘故吧。然后就是挂号，排队，一系列的繁琐的流程。对于我一个生过最大的病就是感冒，从小就没去过医院的人来说，就是一脸懵逼，手足无措。做了一系列检查。后来医生说我有结石，需要手术。
 
其实我有心理准备，一点也不惊讶，前一天，也就是 5 月 31 日。我从苏州来上海签租房协议，而且第二天就上班了。在当天凌晨，或者说整个一夜我都没睡，先是腰酸，然后特别的累，再然后就是发热。我以为我感冒了，大概在 2 - 3 点的时候我还去下面操场跑了 3 圈。现在想想真是傻，还以为出一身汗就好了。结果汗是出了，天还没亮就感冒了。想吐，吐不出来。我就坐在操场上，看着天空慢慢的明亮起来。快要亮了时候我才回宿舍，到宿舍坐在阳台，终于吐了一点。朋友问我怎么了，我说腰酸，太酸了。他说你可能是结石，先别去了，去医院看看。我说不必了，等几天的吧。
 
点了碗面，吃了两口就吃不下去了。买了两个鸡蛋吃了一半。在等公交时就都吐了。头脑都不清醒了，我当时想的就是赶紧把事情办完，然后睡觉好觉。然后上了高铁，没买到坐票。站着，到了上海坐地铁，正是高峰，依然没有坐。在人群中，我拖着我的行李箱，找一个柱子，我就坐在地上，眼睛闭起来，也不管他人的看法。倒也是幸运，到了目的地竟然好了很多，签一下合同，把行李放进去。烧点开水喝了下去，找了一个有太阳的地方晒了一晒，竟然也不疼了。
 
医生说，你的结石有点大了 12*9 ，算是比较大了，所以不建议采取传统的震结石，因为位置不好，和周围的血管和输尿管。建议激光，而且立即住院。我说我在这边也没有医保，我还是回老家吧。
 
回到住的地方，我也不知道怎么和家里说，也不知道怎么和朋友讲，中午的时候，天气甚好，沿着公路一直走，走啊走，也不知道走了多久。就想这么一直走下去。遇到一个小桥，两边长了很茂密的树木，陆续有情侣走过，还真是很幸福呢。
 
晚上和父母说了，他们叫我回去，我说我不回去。我上班第一天，不想回去，有个离职的员工需要和我交接一些东西，我还说他走这么急也不早说，因为他走了就没人带我了。所以我当时想的是在等一个星期吧。虽然你说明情况，公司肯定会让你回家的。但是我不想，我想的是等他离职了，我也熟悉了我再回家。还有第二个原因，我毕业论文才写一半，再过两周就要毕业演讲了，我只能在晚上熬夜补论文。如果回家了，就直接住院了，我还怎么写论文。另一个让我很烦恼的事，学校那边一直在催就业三方协议，否则不能毕业，公司说现在还在实习期，不能给你盖章。
 
现在想想还真是傻呢，有什么事有自己的身体重要？
 
也不早了，明天再写吧。
